%@Dif:2
{\em On reprend les données de l'exercice précédent.}\par
Les professeurs veulent tester une autre représentation : {\bf Le
regroupement en classes}.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Note&de 1 à 5&de 6 à 10&de 11 à 15&de 16 à 20\cr
\hline
Effectif&6&9&6&4\cr
\hline
\end{tabular}
\]
On ne connaît pas précisément les notes : en effet, comment sont
réparties les six notes de la classe 1 à 5 ? On ne peut donc pas
utiliser la formule de la moyenne ci-dessus.
\par Les notes de la classe {\em 6 à 10} sont 6 ; 7; {\bf 8}; 9;
10. On dit que 8 est {\bf le centre de la classe {\em 6 à 10}}. Quels
sont les centres des autres classes ?\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\par Complète alors le tableau suivant et calcule la moyenne de cette
nouvelle série d'effectifs.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Note& &8& & \cr
\hline
Effectif&6&9&6&4\cr
\hline
\end{tabular}
\]
On dira alors que la moyenne des élèves est $M\approx\dots$.